仲有成900億【港匯弱勢】金管局買１７﹒６６億港元，銀行結餘降至約９１０億

《經濟通通訊社２４日專訊》港元匯價在紐約匯市觸發７﹒８５００弱方兌換保證，香港金管局買入１７﹒６６億港元，沽出美元，令下周一（２７日）本港銀行體系總結餘降至９１０﹒２５億港元。 港匯最新報７﹒８４９９。一年電期報－４１０﹒０３╱－３８９﹒９７。（ｅｃ）

又話低過千億就開始加息

接得果少少
唧牙膏咁
幾時先唧到800 億

快撚d變0啦

果陣幾多厘息？

P幾年之前係十幾厘

不過個陣好似唔同

等叔叔輩答

金管局邊有得輸，除非啲銀行一世唔做香港生意
出面冇晒港元最後咪又係要同返金管局換
仲要匯率觸及7.75金管局先會換俾你

驚閪咩

依家一個月縮100億。

正解

降到幾多先加息？

23/08/2018 13:06
【港匯弱勢】大和料未來有大量資金離開本港，未知影響結果如何
以更佳效果檢視 »
《經濟通通訊社２３日專訊》大和資本發表研究報告指，自今年４月以來，金管局作出１１次市場干預，涉及資金１１１億美元，結果令銀行體系結餘由２２８億美元，即１８００億港元降至１１８億美元，即９３０億港元。短短四個月，銀行體系結餘已大跌一半。 大和指，當銀行體系結餘降至零，ＨＩＢＯＲ對ＬＩＢＯＲ敏感度會即時反映，ＬＩＢＯＲ及ＨＩＢＯＲ的息差會消失，目前息差已由４月１１０點子降至３９點子。 息差收窄令本港加息壓力上升，過去已有１５間銀行調高按揭利率，最終銀行要面對加Ｐ的壓力，特別是９月底美國有可能再加息，如果資金繼續離開香港，銀行體系結餘將會再下跌。 大和認為，自從２００８年量寬以後及過去一段時間美國超低息環境，該行料過去有３５５０億美元流入本港，目前只有逾１５％流走，所以餘下的８７０億美元會於短期或稍後離開本港。金管局已準備可以發行１萬億港元外匯基金票據以應對銀行體系流動性短缺，即是銀行體系結餘跌至近零。 大和認為，如果資金流走不超過１４５０億美元，不會對本港造成重大系統危機。但如果資金流走超過１４５０億美元，金管局只有一個工具應對，相信本港利率升幅會大過美國，有關情況仍有機會發生。

有排

好期待呀